\chapter{Ett brev}
\begin{ramtext}
Kevins utlåtande låter inte vänta på sig: ''Arrogant''

''Verkligen. Självcentrerat och besserwisser-aktigt, men det måste väl vara medvetet?'' svarar Kalle. Han navigerar med lätthet förbi vraket av en buss som med knapp mån sticker upp över vattenytan.

''Medvetet provokativt, det är nog sant'' kommer till svars från den ludne passageraren. ''Men hur ska läsaren kunna ta ställning till sakligheten i ämnet då?''

''Kanske vill författaren tvinga läsaren att själv ta ställning?'' Med van hand låter han stören föra flotten fram mellan byggnadernas långa skuggor. ''Kassörskan då? Hon beskrevs varken som rödhårig eller med näs\-ring.''

Kevin fnyser ljudligt. ''Hade författaren lyft blicken från sitt eget uppblåsta ego för ett ögonblick hade vi nog blivit varse att hon besatt något\-dera av attributen,'' svarar han beskt. ''Det svär jag på, vid Hades!''

Kalle ger kamraten en road blick. ''Du tyckte inte om texten?'' 

Blicken han får till svars är obeslöjat äcklad ''Te med \emph{mjölk}?'' utropar Kevin misstroget och ryser teatraliskt så att jackan skakar. Han ska just förpassa boken till glömskan i vattnet då ett ensamt pappersark faller ut. ''Men vad har vi här då?'' Han viker upp pappret och finner en maskinskriven text. Nyfiket börjar han läsa.

%arrogant. självmedvetet? kassörskan, hår/septum? någotdera. te med mjölk..?
\end{ramtext}

\newpage

{
\setlength{\saveparindent}{\parindent}
\setlength{\saveparskip}{\parskip}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{0.618\baselineskip}

\raggedright
\ttfamily
%\small

\thispagestyle{empty}
Bäste kamrat,

Jag skriver till Er nu i denna stund av yttersta nöd, i
förhoppningen att Era nerver av stål tillsammans med Er erkända
expertis inom Områden som försynen, tack och lov, ännu döljer för
den bredare allmänheten, skall kunna fatta ett klokt och riktigt
beslut angående orsaken till detta brev.

Tillsammans med denna redogörelse finner Ni ett oansenligt paket,
i vilket Föremålet för mina mardrömmar gömmer sig. Som Ni känner
till har jag sedan länge hyst en förkärlek för det mystiska och
fördolda; en fascination inför och en längtan till de Krafter
vilka verka i kulisserna till det skrala skal vi kallar
"Verkligheten". Detta är ju vida kännt i de Kretsar i vilka de mer
Upplysta rör sig, och i mina dar har jag, som bekant, kommit över
en bred fauna av idoler och artefakter av skilda ursprung och
slag, dock ingen så märkvärdig som figuren jag nu skickat Er.
Exakt hur eller var kuriren, vars namn måste förbli onämnt, kommit
över Tingesten vet jag ej, och mot bakgrund av vad jag nu tror mig
känna till vill jag ej heller veta! Min bästa gissning är att den
härrör från en bronsåldersgrav i Norra Bohuslän. Denna statyett
kan vid en första anblick te sig obetydlig, men jag försäkrar Er
om att under dess sjukligt gröna yta döljer sig stora och
fruktansvärda Hemligheter!

Ända sedan Tinget kom i min ägo har min sömn varit lätt och
orolig. Ofta har jag vaknat i beckmörkret, med andan i halsen,
lakanen fuktiga av svett och med oheliga Röster ringande i
huvudet. Jag har dock aldrig kunnat dra mig till minnes vad som
stört min nattliga vila. Inte förrän Nyårsnatten. Den natten bar
mig maran långt ut till havs, till en stad, vars natur och
proportioner var så ohyggliga att jag inte törs beskriva dem! I
denna Fasans hemvist hörde jag åter de mässande rösterna, men
omöjliga ekon förvred dem tills de blott knappt lät mänskliga.
Sedan såg jag Honom! Och vad värre är; Han såg Mig! Den skräcken
går inte att beskriva eller glömma, och det var i den stunden jag
insåg att Statyn måste anförtros kapablare händer.

Jag önskar Er lycka och välgång!\newline

{
\setlength{\parindent}{12pt}
\setlength{\parskip}{\saveparskip}
\medskip

Eder tillgivne A.
\smallskip

Göteborg den 8 januari,

Nådens År 2006
}

\medskip
P.S. Detta är i sanning ett Nådens År, ty ännu är uråldriga
sanningar ej bragda till ljuset! I sanning vet jag nu att
Okunnighet är Styrka! D.S.

\thispagestyle{empty}
\rmfamily
\normalsize
\setlength{\parindent}{\saveparindent}
\setlength{\parskip}{\saveparskip}
}
